\newpage
\section{Results} \label{Results}

\begin{comment}
\textbf{How useful is Ampersand for designing registry systems by analysing public health legislation and regulations, in particular the \acrshort{big}.}

When investigating the research question, the following sub-questions will contribute to the answer to the research question.
\newline Related questions:
\begin{enumerate}
\item[RQ1]- What knowledge, in the role of software engineer, is needed to use Ampersand.
\item[RQ2]- What are the Concepts, Relationships and Rules in the \acrshort{big}.
\item[RQ3]- How are the laws and regulations set up so that they can be used in a useful way for the Ampersand method.
\item[RQ4]- What are the strengths and weaknesses (SWOT) in using Ampersand for registry systems for a government organization.
\end{enumerate}

Hoe nuttig is Ampersand voor het ontwerpen van registratiesystemen door analyse van wet- en regelgeving op het gebied van volksgezondheid, in het bijzonder de Wet-BIG.

Bij het onderzoeken van de onderzoeksvraag zullen de volgende deelvragen bijdragen aan het beantwoorden van de onderzoeksvraag. Gerelateerde vragen:
RQ1 - Welke kennis, in de rol van software engineer, is nodig om Ampersand te gebruiken.
RQ2 - Wat zijn de concepten, relaties en regels in de Wet-BIG.
RQ3 - Hoe zijn de wet- en regelgeving opgezet zodat ze kunnen worden gebruikt in een bruikbare manier voor de Ampersand-methode.
RQ4 - Wat zijn de sterke en zwakke punten (SWOT) bij het gebruik van Ampersand voor registratiesystemen voor een overheidsorganisatie.

\end{comment}

-notities
\newline
------------
\newline
[RQ1]- What knowledge, in the role of software engineer, is needed to use Ampersand.
\begin{enumerate}
    \item rq1- Indelen in Ampersand (patterns) heeft consequenties voor het prototype. VS ontbeert een refactoring optie bij verplaatsen
    \item rq1- Ampersand heeft geen annotatie mogelijkheid -> vergt een separate actie/document om bij te houden wat er geweest is
    \item rq1- aparte excel gemaakt om de multiplicteiten van de relaties uit te schrijven en te ontdekken
    \item rq1- automatische rules zijn beschreven, maar om te implementeren is ook hier veel geduld en proberen nodig. 
    \item rq1- de browser houdt data vast en er moet regelmatig een cache worden geleegd om het nieuwe werkend te krijgen
    \item rq1- docker is ook nog een ding om te leren
    \item rq1- elke relatie is onderdeel van een record structuur
    \item rq1- er is geen swagger gemaakt voor de api; 
    \item rq1- het toevoegen van stukjes php script moet mogelijk zijn, maar is niet duidelijk hoe
    \item rq1- html href en target blank werkt niet
    \item rq1- implementatie in docker met RAP werkt wel, maar niet met includes om dat er steeds een nieuwe directory wordt aangemaakt; pas waneer er echt lokaal wordt gedraaid dan werkt het ook met includes
    \item rq1- in het begin niet duidelijk wanneer C of c in de INTERFACE toe te passen; mogelijk staat dit wel in de handleiding, maar moet je toch proefondervindelijk ontdekken.
    \item rq1- inrichting van A in lokale omgeving is specifiek en niet evident; hulp is hier nodig
    \item rq1- kiss
    \item rq1- middels include statements wordt de volgorde van document bepaald, maar niet overal zijn includes nodig
    \item rq1- notatie wijze van concepten en relaties en rules zijn deels vastgelegd. Enkel de eerste positie is hoofd of kleine letter; geen advies over overige schrijfwijze.
    \item rq1- om een rule toe te passen is veel geduld en oefening nodig; vrij steile leercurve; 
    \item rq1- op internet geen voorbeeld te vinden, enkel in de repo van A zelf; en dat is moeizaam zoeken
    \item rq1- output in latex 
    \item rq1- represent definieert een type van een concept, maar datetime geeft problemen bij de interface
    \item rq1- TOT wordt meestal ondervangen door een tot-rule -> blijkt dat een TOT tot gevolg heeft dat iets kan worden gesaved wanneer ingevuld, terwijl een tot-rule een save kan plaatsvinden terwijl de melding open blijft staan
    \item rq1- VS heeft ook geen generieken zoek optie over de adl's heen
    \item rq1- wet lezen is een vak 
    \item rq1- XML download van wetBig lijkt een logische stap, echter is deze zo complex opgebouwd dat dit geen zin heeft (idem voor json)
\end{enumerate}
-------
\newline
[RQ2]- What are the Concepts, Relationships and Rules in the \acrshort{big}.
\begin{enumerate}
    \item rq2- inhoudelijk -> wetbig omvat ook tuchtrecht, dat is een andere tak van sport
    \item rq2- wordt enkel gebruik gemaakt van UNI, TOT, INJ en SUR
    \item rq2/rq3- in de wetbig wordt specialismes genoemd, maar geen lijst oid
\end{enumerate}

--------
\newline
[RQ3]- How are the laws and regulations set up so that they can be used in a useful way for the Ampersand method.
\begin{enumerate}
    \item rq3- bij interface kan je een FOR toevoegen voor autorisatie
    \item rq3- door het lezen van de wet wordt er een opbouw duidelijk -> persoon; inschrijving; registratie->beheer; tucht->maatregelen; 
    \item rq3- er zijn delen van de wet die niet meer geldig zijn, deze worden niet meegenomen
    \item rq3- er zijn meer wetten bij betrokken dan enkel de wet BIG
    \item rq3- het toevoegen van de juiste beschrijving bij een concept en relatie is nog niet zo eenvoudig; gemakkelijk om af te dwalen en een eigen interpretatie toe te voegen. Ontbreekt een directe toets.
\end{enumerate}
--------
\newline
[RQ4]- What are the strengths and weaknesses (SWOT) in using Ampersand for registry systems for a government organization.
\begin{enumerate}
    \item rq4- A kan niet rekenen; Maar aangezien A statisch is, kunnen proces gegevens op andere manier worden bewaakt.
    \item rq4- api koppeling werkt goed, echter komen hele meldingen terug; zouden eigenlijk codes moeten krijgen 
    \item rq4- inbedden in architectuur 
    \item rq4- interface levert veel meldingen en deze blijven ook staan
    \item rq4- postman gebruikt voor API koppeling met A. 
    \item rq4- ui model; wettenkern met gedeelde concepten en proces deel; wettenkern is specifiek wet; gedeelde concepten zijn ook onderdeel van de wet maar komen ook elders voor;
    \item rq4- wat gebeurd er als A geimplementeerd is en er toch wijzigingen in de structuur plaatsvinden (normaal voor software)
\end{enumerate}
